★數碼人民幣料最快2022年推出

外媒報道，中國人民銀行耗時六年研究的虛擬貨幣──數碼人民幣，在經過一連串實際測試後，市場預計最快可望在2022年面世。

報道引述中國人民銀行數字貨幣研究所所長穆長春表示，數碼貨幣的功能和屬性跟紙鈔完全一樣，只不過它的形態是數碼化。內媒則報道，數碼人民幣的目的是為了替換掉部分紙鈔，與市面上流通的人民幣等值兌換，並不會增加貨幣總數量。數碼人民幣除了可帶來一般電子支付的便利外，「雙離線」技術是一大亮點，意即就算手機在沒有網絡信號之下，收付雙方面還是能進行交易。

穆長春描述，只要兩部手機上均設有數碼人民幣的數碼錢包，有沒有網絡都不重要，只需將兩個手機「碰一碰」，就能把一個人數碼錢包裏的數碼貨幣轉給另一個人。
另一方面，與一般電子支付工具不同的是，數碼人民幣不用與傳統銀行帳戶綁定，使用方式如用紙鈔消費一樣，只要在不違法的情況下，都能滿足消費者匿名的需求，同時也打破不同支付工具不能相互轉帳的限制。

由於中國民眾早已習慣電子支付的交易方式，預計數碼人民幣推出後不會產生太大適應性的問題。穆氏強調，內地推出數碼人民幣目的並不是要取代支付寶與微信，同時數碼人民幣的推出也不會影響兩者應用。

「雙離線」技術是一大亮點，意即就算手機在沒有網絡信號之下，收付雙方面還是能進行交易。
穆長春描述，只要兩部手機上均設有數碼人民幣的數碼錢包，有沒有網絡都不重要，只需將兩個手機「碰一碰」

舊手機NFC 都冇 data network 又話唔洗 用bluetooth 又唔洗碰一碰
究竟係咩技術?

數佢老母

咩都要數碼化
冷HI TECH

回血劍

貪污果啲現金gg了

出糧俾綠色物體，舉腳贊成

遲d糧食都數碼化

以後D「錢」多咗樣功能：
Tracking

有沒有網絡都不重要，只需將兩個手機「碰一碰」，就能把一個人數碼錢包裏的數碼貨幣轉給另一個人

周街踫人地個電話就可以發大財

廢除埋現金 以後再無得貪污

應該係方便一下過, 收割低端狗菜

冇架啦到時已內戰

咪傻啦
係只準親信黨員貪

用通信信號取代數據信號 ?

想畫個火柴人動畫
競技去嘟人地褲袋部機

係咪bitcoin d fd 呀

Blockchain
只係用黎搞 double spending
同個connection冇乜關係囉

HK NO IT

In time都要揸手扭下先搶倒人哋啲時間/錢
而家掂下電話就搶你成副身家

賊仔又贏

唔係講connection，而係好似bitcoin咁搵條passcode當錢，咁佢地就可以係連線時gen落手機度，交易就可以offline，然後online時又可以用條code對番錢

Sales , marketer, boss:
HK IT人？
識按掣咋麻 工具